## Теоретический вопрос
1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

##Ответ
1. В ЯП экранирование помогает нам в регулярных выражениях, когда необходимо отследить определённый символ в строке.
Так же в некоторых ЯП экранирование вспомогательный инструмент при передаче данных в базу данных (PHP & MySQL).